Moisawallitsus kaebab koggokonnakohto ees et Kaude külla perremees Joh. Peterson Laiuse walla innimessele Mart Pirn üks kuhhi heino mis 120 Leisinad sures on ärra müinud mis moisa wallitsus kätte on sanud ja heinad ärra wõtnud. - pallub koggokonna kohhut sedda asja õiendata ja Joh. Petersoni trahwida et mitte omma käes seiswa tallo kontrahti järrel ei ella.
Selle peale arwas koggokonna kohhus et Johann Peterson täieste omma kontraht teadis mis temmal käes olli et keeldus mitte heino müia kaotab temma heinad ja peab moisa harra nende heinte eest 8 Rubl. hõbb. waeste ladiko kassuks sisse makstud saab.
Peakohtomees Mart Niggul XXX
kohtomees Jürri Tächt XXX
        "            Thomas Welts XXX
